勿理人入

想知你介紹學生套大陸物理高考書叫咩名

龍門專題比較難
王后雄比較淺少少

第一，你用英文讀，我唔建議你睇內地
第二，如果你依家中五，我都係suggest你睇DSE野

我覺得
一，你想5* or 5** 以上
二，你用中文讀phy
三，你中四或者repeat
四，對物理好有興趣
就可以睇下內地

一來，內地書都多實驗部份，係近年DSE趨勢
二來，平

難/唔好嘅地方係，中文難明，題型同DSE好唔同

Thx 巴打! 另外我想問點睇radian套書，我只做過mc ，感覺唔算太難，反而pearson longman d題仲難少少

Radian 大部份MC都太多計數，唔係太多concept問題
個人唔太鐘意

Longman嗰本係有教Olympiad嘅啊sir出，所以可能偏難

就dse程度黎講，你會推薦邊一個出版社既?

一，Oxford/Pearson 書入面exercise可以做住先(唔好做最難嗰d,有d都幾離地)

二，pp

三，GCE都有好多情景題，都啱DSE

四，坊間就Solar MC，Oxford Level-up ，暫時坊間未有LQ出得好

以為大學物理 推薦你睇feymann lectures in physics

我都同大學教授(mc^2)傾過
Feynman lecture notes 其實唔適合first read
有幾點，
一，Feynman本身都承認呢套note嘅course係失敗左
二，好多地方避開左用數學
三，(無記錯) QM部份係有錯

Second read係幾好